【WFC JPM C BAC異動】儲局允恢復回購 美國四大銀行股市後股價狂飆！

美國聯儲局周五公布今年第二份銀行業壓力測試結果，表示大型銀行有足夠資本，應對因為經濟突然下滑而面臨高達6000億美元(4.68萬億港元)損失。因此，大型銀行在通過壓力測試後，可以有限度派發股息及回購股份。

本次是聯儲局歷來首次在一年內進行第二次壓力測試，目的是要確定在新冠疫情下，大型銀行有否能力應對壞賬。

聯儲局最終確認，接受測試的所有大型銀行在假定壞賬激增下，均達到資本比率指標。局方因此放寬限制，容許大型銀行明年首季回購股份，但派息與股份回購金額必須少於去年的盈利。同時，緊隨先前的壓力測試結果，儲局不會引用本次壓力測試結果，來調整其指令每間銀行應持有多少資本作為壓力緩衝。

聯儲局自6月起禁止大型銀行回購股份。摩根大通在聯儲局公布後，隨即宣布啟動新一輪股份回購計劃，涉及金額300億美元。

布雷納德是唯一不同意放寬回購股份規定的聯儲局理事，認為銀行應該儲備更充足的資本，向市場提供更多借貸。

今年以來，美國大型銀行已經撥備1000億美元，以應對壞賬。

受到利好消息刺激，美股銀行股在市後時段集體上漲，花旗股價飆升超過4%，高盛漲逾3%，摩根大通、摩根士丹利、富國銀行均漲超過2%。